% Exercícios.
%
% Argumento com sequência no Exemplo.

\begin{exercise}
  Por que
  no Exemplo \ref{ex:topologia_produto:representacao_decimal}
  pudemos afirmar que
  $\function{f}{X}{[0,1]}$
  é contínua baseado apenas no fato de
  \begin{equation*}
    x_n \rightarrow x
    \Rightarrow
    f(x_n) \rightarrow f(x)?
  \end{equation*}

  \begin{hint}
    Estamos falando de espaços métricos?
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Como $D$ é um espaço métrico,
    a topologia produto de $X = D^\naturals$
    também é dada por uma métrica,
    como no Exemplo \ref{example:topologia_produto_com_normas}.
    A afirmação de que $f$ é contínua segue
    da Proposição \ref{prop:espaco_metrico:continuidade:abertos}.
  \end{answer}
\end{exercise}
